[東京熱] 熱到破紀錄！史上首見 東京高溫突破40度

日本各地持續高溫，東京都青梅市下午一點左右觀測到40.3度高溫，是東京史上首次突破40度。

關東地區、東海内陸從一早溫度就開始飆高，東京都練馬區、八王子市早上9點就已經超過35度；午後1時左右，岐阜縣多治見出現40.度、青梅40.3度、琦玉縣熊谷40.1度，都超過40度。午後2點多，埼玉縣熊谷溫度達到41.1度，刷新日本觀測史最高氣溫。

這是關東地區睽違5年再度出現40度高溫，東京都更是自1977年開始有紀錄以來的第一次。

【中央社╱東京23日綜合外電報導】

日本受強烈高氣壓籠罩影響，酷暑天氣已持續逾一週。今天又有多個城市被觀測到超過攝氏40度，特別是東京都青梅市出現40.8度，是東京都觀測史上首度破40度高溫。

日本放送協會（NHK）報導，日本氣象廳表示，岐阜縣多治見市今天中午觀測到40.5度高溫，甚至在東京都青梅市都出現40.8度，埼玉縣熊谷市也有40度。

關東甲信地區是繼5年前在甲府市觀測到40.6度後，再度出現逾40度高溫。

朝日新聞與讀賣新聞報導，如果以東京都來說，今天是觀測史上首度觀測到逾40度。

青梅市先在日本當地時間中午12時49分，觀測到40.3度，後來又在下午1時29分，觀測到40.8度。

日本927個觀測點中，中午共有148處測得逾35度的「猛暑日」，這波高溫似乎還看不到盡頭。

Tokyo Hot

都唔夠香港濕熱熱

40度點拍野外露出

早幾日喺日本返黎
嗰邊真係好熱,熱過香港好多

就係咁熱先有得拍野外露出
太凍嗰陣露嚟都凍到鳩縮啦

熱到脹卜卜

大汗淋漓 濡透

香港你估唔會？

人地停工停學

睇下到時香港仲洗唔洗準時返工

有無話要熱到幾時

呢次真係東京熱😂

仲要睇

你識條春咩，香港濕熱30度= 50度

暖化撚去哂邊？

東京熱